[已上蘋果] 「連登仔」訂6.20下午5時作死線 政府若不回應「行動升級」

200萬人遊行反送中的5大訴求，特首林鄭月娥全無回應，民陣將與泛民商討下一步行動。有網民自發訂下死線，要求政府在6月20日下午5時必須回應4點訴求，包括完全撤回《逃犯條例》修訂、完全收回6.12暴動論、撤控及釋放所有被捕示威者、及嚴懲警方濫暴濫權，否則將於6月21日行動升級，並呼籲市民同日罷工、罷課、罷市。香港眾志秘書長黃之鋒認為，若政府不懸崖勒馬，會迫使市民採取更多抗爭行動，林鄭月娥將為此付出代價。

有網民昨日在網上討論區LIHKG發帖，建議訂下政府回應死線，呼籲「勇武」抗爭者與「和理非」抗爭者不要互相指責，指雙方是劍與盾的關係，「一陰一陽，缺一不可」，並呼籲周日上街遊行的200萬港人兵分3路圍堵立法會、特首辦、警察總部及禮賓府。該帖在不足一日已迅速「爆post」，並獲近1.4萬讚好。

林鄭今日舉行記者會後，同一位網民再發帖，發出一小時，已獲逾4,000讚好，該帖確認將6月20日下午5時訂為政府回應死線，包括4點訴求：政府必須在死線前完全撤回《逃犯條例》修訂，永不重推；完全收回6.12暴動論，指不接受當日有人暴動的說法；撤控並釋放所有在現場、事前及事後被拘捕的相關人士；嚴懲警方濫暴濫權，並承認警方當日使用不必要的武力，處分相關警員。

該名網民指，若死線前政府未能回應上述訴求，會將行動升級，並呼籲市民6月21日參與「三罷」，並希望得到泛民響應，以求在6.21「速戰速決」。

在另一個帖文，有人就呼籲市民於6月20日至21日期間，避免前往金鐘政總一帶及避免乘搭港鐵；又提醒前來支援人士，要帶備防護度高的輕便衣，並要預備眼罩、口罩、直遮及清水乾糧等。發文者提出四點訴求，要撤回條例修訂、釋放被捕人士、撤銷暴動定性、追究警察暴行等。

香港眾志黃之鋒形容，林鄭月娥下午記者會上的道歉是「不真誠、相當虛偽」，亦未有回應市民的5大訴求，相信不論是民主派或其他示威者，未來一兩星期會有更多行動向政府施壓。黃又認為，面對中美貿易戰及月底的G20峰會，林鄭月娥繼續漠視200萬名市民的訴求，只會令中國政府面對更大的國際輿論壓力及譴責，亦令港府面臨管治危機，「到底佢要蹉跎香港幾多歲月，死『鵝』撐飯蓋幾耐？」

黃之鋒批評警方定性6.12是暴動，是為了合理化其過度武力，必須受到譴責。他又促請自6.12金鐘反修例示威後「潛水」至今的律政司長鄭若驊面對公眾，承諾日後不會檢控參與6.12集會的示威者。

香港眾志常委羅冠聰批評，政府有關暴動言論是要分化香港人，希望港人團結，支援傷者及被捕者。香港眾志常委周庭則指出，現行投訴警察機制失效，「社民連主席吳文遠兩年前喺警車上被毆打，向投訴警察課投訴，事隔2年仍未得到處理，6.12集會涉及數千甚至數萬名示威者，係咪處理到林鄭月娥唔係特首都未處理完？」

經蘋果再報一報又多左人知

連登大台自由平等，各司其職，不篤灰不割蓆

之後拉lihkg admin

之前唔知邊個post留左個on9 收成千皮皮

宜家連仔俾人擺上枱

唉 大撚獲